%@metapost:6symetrieexo59.mp
\begin{Enumerate}
  \item Construire la parallèle à la droite $(d_2)$ passant par le
    point $L$. Elle se nomme $(d_L)$.
  \item Le point d'intersection des droites $(d_L)$ et $(d_1)$
    s'appelle $L_1$. Place le point $L'$ tel que $L_1$ soit le milieu
    du segment $[LL']$.
  \item Répondre à nouveau aux questions 1 et 2 en remplaçant le point
    $L$ par le point $M$, puis avec tous les points de la
    figure. Relier alors, dans l'ordre alphabétique, tous les points
    $A'$, $B'$, $C'$\ldots puis relie $O'$ à $A'$. \`A quoi fait
    penser la figure obtenue ?
\end{Enumerate}
\[\includegraphics{6symetrieexo59-1}\]
%@Correction:\[\includegraphics{6symetrieexo59.2}\]